{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"依銀行法及主管機關規定，銀行對個別利害關係人之每筆或累計授信金額達新台幣一億元或該銀行淨值百分之一時(以孰低者為準)，該授信案應經過下列何種型態之董事會決議同意，始可貸放？","options":[{"option":"二分之一以上董事之出席及出席董事三分之二以上同意","answer":false},{"option":"四分之三以上董事之出席及出席董事二分之一以上同意","answer":false},{"option":"三分之二以上董事之出席及出席董事四分之三以上同意","answer":true},{"option":"常董會同意後報董事會核備","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"借款人以營業交易所生之應收票據為授信之擔保品時，依銀行法施行細則第二條第一項規定，其票據之種類為何？","options":[{"option":"限於支票","answer":false},{"option":"限於支票或匯票","answer":false},{"option":"限於匯票或本票","answer":true},{"option":"支票、匯票或本票均可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"依金融控股公司法所定罰鍰，經主管機關限期繳納而屆期不繳納者，自逾期之日起，每日加收滯納金為百分之多少？","options":[{"option":"1%","answer":true},{"option":"2%","answer":false},{"option":"3%","answer":false},{"option":"4%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，金融控股公司與特定對象為授信以外之交易時，其條件不得優於其他同類對象；下列何者不屬於該法所規定之「授信以外之交易」？","options":[{"option":"購買該金融控股公司之銀行子公司所有之不動產","answer":false},{"option":"投資該金融控股公司之銀行子公司發行之可轉讓定期存單","answer":true},{"option":"與該金融控股公司之銀行子公司負責人簽訂提供勞務之契約","answer":false},{"option":"出售不動產予該金融控股公司之銀行子公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關銀行為符合法令之遵循，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應請監察人負責該制度之規劃、管理及執行","answer":false},{"option":"總、分支機構對法令遵循事宜應建立諮詢溝通管道","answer":true},{"option":"營業單位、資訊單位及財務保管單位應指派人員擔任法令遵循主管，管理單位則免指派","answer":false},{"option":"應至少每年一次就相關遵循事項辦理自評","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，為具備國內營業單位新派任經理之條件，而參與內部稽核單位之查核實習，其查核項目應累計至少幾項？","options":[{"option":"一項","answer":false},{"option":"二項","answer":false},{"option":"三項","answer":false},{"option":"四項","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，金融機構內部稽核單位對國外營業單位應辦理之查核次數為何？","options":[{"option":"每年至少辦理一次一般查核及一次專案查核","answer":false},{"option":"每年至少辦理一次一般查核","answer":true},{"option":"每兩年至少辦理一次一般查核","answer":false},{"option":"每兩年辦理一次專案查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行年度財務報表由會計師辦理查核簽證時，應委託會計師辦理內部控制制度之查核，並對銀行申報主管機關表報資料正確性、內部控制制度、法令遵循制度執行情形及下列何項政策之妥適性表示意見？","options":[{"option":"備抵呆帳提列","answer":true},{"option":"催收款項轉銷","answer":false},{"option":"逾期放款催收","answer":false},{"option":"大額授信爭議","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，銀行業應選擇專業且具獨立性之會計師，定期查核銀行之財務狀況及內部控制，且應至少每隔多久評估聘任會計師之獨立性？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"依「銀行稽核工作考核要點」規定，各金融機構對重大偶發事件，應於下列何期限內將詳細資料或後續處理情形函報主管機關？","options":[{"option":"一週內","answer":true},{"option":"三週內","answer":false},{"option":"一個月內","answer":false},{"option":"二個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，有關董事會應定期評估之事項，下列何者正確？","options":[{"option":"大額曝險管理制度","answer":false},{"option":"簽證會計師酬金標準","answer":false},{"option":"銀行櫃員訓練計畫","answer":false},{"option":"管理階層發展計畫","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關內部稽核人員基本資料之申報，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應於每年一月底前申報","answer":false},{"option":"應以網際網路資訊系統申報","answer":false},{"option":"申報前應檢查內部稽核人員資格條件及訓練時數是否符合規定","answer":false},{"option":"人員資格條件及訓練時數如有違反規定者，應於一個月內改善","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員安全維護執行規範」規定，有關安全維護措施之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"每日上班時，負責最先到行開門之行員應先巡視檢查行舍四周之動、靜態","answer":false},{"option":"於觀察無安全顧慮後，始得會同駐衛警或保全人員開啟保全系統及門鎖進入行舍，並應即隨手關門，啟用監視錄影系統","answer":false},{"option":"下班時，由一位行員負責關閉門戶，毋須再實施行舍檢查工作","answer":true},{"option":"保全系統能正常發揮功效後，始得離行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"依「金融機構安全設施設置基準」規定，設有保全之單位，其保全防盜設施第一道防線之對象為何？","options":[{"option":"行舍內各空間","answer":false},{"option":"金庫外圍死角","answer":false},{"option":"金庫室內","answer":false},{"option":"各保全標的之門窗","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"依「金融機構自動櫃員機安全防護準則」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"自動櫃員機應裝置於明亮處所，以防歹徒覬覦","answer":false},{"option":"閉路電視錄影監視系統影像以彩色為主","answer":false},{"option":"閉路電視錄影監視系統應考慮裝置於明亮處以利監控","answer":true},{"option":"補鈔只更換鈔匣，不得在現場裝卸現金或點鈔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"金融機構辦理出租保管箱業務，有關放置保管箱處所及應裝設錄影監視系統，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"出租保管箱業務原則上於租用之行舍辦理","answer":true},{"option":"營業時間外，應可藉由保管箱室外之監視器上觀察保管箱室內部動靜","answer":false},{"option":"隱密型攝影機及攝影光源之啟動開關、監視器應設於保管箱室外隱密處","answer":false},{"option":"保管箱室內除為保護客戶隱私之區域(如整理室)外，應裝設能涵蓋各角落之錄影監視系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，有關通報作業判斷方式，下列程序何者正確？","options":[{"option":"金融機構所屬分支機構發現詐騙情事，得逞者才通報，未得逞者不通報","answer":false},{"option":"其得逞者立即通報經濟犯罪防制中心","answer":false},{"option":"無論是否得逞均立即通報經濟犯罪防制中心","answer":false},{"option":"無論是否得逞均立即通報所屬總管理機構","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，金融機構對疑似洗錢之交易，應向指定之\n機構申報，所稱指定機構係指下列何者？","options":[{"option":"金融監度管理委員會","answer":false},{"option":"中華民國銀行商業同業公會","answer":false},{"option":"法務部調查局","answer":true},{"option":"財團法人金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，專營信用卡業務機構辦理發卡或收單業務者，其最低實收資本額為新臺幣若干元？","options":[{"option":"一億元","answer":false},{"option":"二億元","answer":true},{"option":"三億元","answer":false},{"option":"四億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"金融機構辦理係用卡業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"受委託機構每筆帳單代收金額上限為新臺幣20,000元","answer":false},{"option":"發卡機構對爭議款項應於受理後一個月內回覆持卡人處理狀況或進度","answer":true},{"option":"收單機構向發卡機構收取特約商店沒收卡片之處理費，統一訂定收取新臺幣1,000元","answer":false},{"option":"發卡機構對已持有超過三家以上發卡機構卡片之申請人，核發卡片應審慎評估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"依「金融機構辦理現金卡業務應注意事項」規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金融機構收到申請人電話申請，未完成徵授信審核前，得先製發現金卡","answer":false},{"option":"現金卡契約得以文字約定，免除申請人合理審閱契約之期間","answer":false},{"option":"發卡機構主動調高額度，得免通知原保證人","answer":false},{"option":"發卡機構應訂定申訴處理程序，以保障持卡人權益","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，中小企業總授信金額在新臺幣多少元以下者，其徵信範圍得以簡化？","options":[{"option":"三百萬元","answer":false},{"option":"四百萬元","answer":false},{"option":"五百萬元","answer":false},{"option":"六百萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"有關「中華民國銀行公會會員徵信準則」各條款所稱之「總授信金額」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"係指查詢金融聯合徵信中心歸戶之授信額度","answer":false},{"option":"係指金融聯合徵信中心歸戶額度加計本次申貸金額","answer":false},{"option":"係指金融聯合徵信中心歸戶餘額加計本次申貸金額","answer":true},{"option":"係指借戶最近六個月內向各金融機構申請授信之額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，企業中長期總授信金額達新臺幣多少元者，應加送現金流量預估表及預估資產負債表等資料？","options":[{"option":"一億元","answer":false},{"option":"二億元","answer":true},{"option":"三億元","answer":false},{"option":"四億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"辦理新臺幣結匯時，申報義務人應依據「外匯收支或交易申報辦法」據實申報。有關申報書填報之更改規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"申報書填報之後，皆不得更改申報書內容","answer":false},{"option":"申報書之金額不得更改，其他項目如經更改，應請申報義務人加蓋印章或由其本人簽字","answer":true},{"option":"除金額得更改外，其他項目內容皆不得更改","answer":false},{"option":"申報書內容所有項目皆得更改，如經更改，應請申報義務人加蓋印章或由其本人簽字","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"商業銀行投資於店頭市場交易之股票與認股權憑證，認購(售)權證及新股權利證書，特別股，私募股票及私募公司債之原始取得成本總餘額，不得超過該銀行核算基數之多少百分比？","options":[{"option":"25%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"5%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依「票券金融管理辦法」規定，票券商不得辦理簽證承銷下列何種票券？","options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"發行人未經信用評等機構評等之短期票券","answer":true},{"option":"經金融機構保證且該金融機構經信用評等機構評等之短期票券","answer":false},{"option":"基於勞務提供而產生且經受款人背書之匯票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"依「票券商負責人及業務人員管理規則」規定，票券商業務人員有異動者，票券商應於異動後多久內，向票券商工會申報登記？","options":[{"option":"異動後二至三個月","answer":false},{"option":"異動後二十日","answer":true},{"option":"異動後一至一個半月","answer":false},{"option":"異動後十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂「內部控制制度評估原則」，核定銀行組織架構係屬下列何者所應負責？","options":[{"option":"董事長","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":false},{"option":"稽核委員會","answer":false},{"option":"董事會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"為落實海外分行內部控制制度之執行，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"支出交易或業務費用項目應檢附相關交易憑證或實質交易憑證","answer":false},{"option":"應落實職務輪調制度","answer":false},{"option":"毋須建立海外分行與總行之通報系統","answer":true},{"option":"應加強員工法治教育及海外分行全體行員之品德操守考核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"為防止金融弊端發生，下列何者不宜兼辦出納或經理財物之事務？","options":[{"option":"存款業務主管","answer":false},{"option":"放款業務主管","answer":false},{"option":"匯兌業務主管","answer":false},{"option":"會計業務主管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"金融機構對於存戶未及時領回存摺時應如何處理？","options":[{"option":"由存款經辦人員負責保管","answer":false},{"option":"應予註銷作廢","answer":false},{"option":"應設簿登記，交指定主管人員保管，並列入內部稽核項目","answer":true},{"option":"置放服務台以利客戶存提款項","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"依「證券交易法」規定，持有該公司之股票超過百分之十之股東，實際知悉發行股票公司有重大影響其股票價格之消息時，在該消息明確後，未公開前或公開後幾小時內，不得自行或以他人名義買入或賣出該公司之上市股票？","options":[{"option":"二十四小時","answer":false},{"option":"十八小時","answer":true},{"option":"十二小時","answer":false},{"option":"八小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"為建立防杜辦理分散借款集中使用案件之作業機制及建立大額受信之鑑估制度，下列何者非屬金融機構於其徵信或授信審核內部規定中應明定事項？","options":[{"option":"同一所有權人之擔保物，由數人分別辦理授信時，應提出親屬或股東或合夥關係之證明","answer":false},{"option":"對大額授信之擔保物鑑價，應明定鑑估之層級","answer":false},{"option":"對一定金額以上之擔保物鑑價，應由授審會負責辦理","answer":true},{"option":"對一定金額以上之授信擔保物，應洽借款戶徵提經第三公正人鑑估之報告為佐證資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"金融機構應加強自動櫃員機之安全維護管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應加強宣導民眾定期更換金融卡","answer":true},{"option":"應提醒民眾於使用自動櫃員機輸入密碼時以手遮蓋","answer":false},{"option":"自動化服務區無設置門禁刷卡機者，應於明顯處張貼警示標語告知客戶","answer":false},{"option":"自動櫃員機錄影監視設備應由專人負責管理，以確保攝錄作業之正常運作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"為防範歹徒偽設自動提款機以盜取客戶金融卡密碼等資料，有關使用自動提款機應注意事項之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"對跨行連線各項環節安全應加強查核","answer":false},{"option":"報廢之自動提款機，應予嚴格控管或銷毀","answer":false},{"option":"金融卡交易流程控款應列為內部稽核重點項目","answer":false},{"option":"加強向客戶宣導，對金融卡及自動提款機之異常情形，應即通報銀行公會處理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"有關金融機構之安全維護，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應進行員工自衛編組","answer":false},{"option":"僱用之駐衛警察應固定站立門口，以儘早發現歹徒","answer":true},{"option":"應灌輸行員「安全防護，人人有責」之觀念","answer":false},{"option":"未能購置運鈔車時，應協調委託保全公司運送","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"依主管機關規定，如客戶投訴存款餘額不符，經確認係屬金融卡偽造盜領案件，金融機構應將該等帳戶在ATM之交易資料送財金資訊公司作交叉比對，於受理投訴幾日內查證完竣，並補足客戶被盜領款項？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"七日","answer":false},{"option":"五日","answer":false},{"option":"二日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"某公司受託處理銀行委外業務，應符合相關規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"毋需簽訂委託契約，僅須本著誠信原則處理業務即可","answer":false},{"option":"簽訂概括性委託契約，各項業務均可代為處理","answer":false},{"option":"委外契約應載明事項不包括受託公司聘雇人員之管理","answer":false},{"option":"為取得債務人之聯繫資訊而與第三人聯繫時，該公司應表明身分及其目的","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"依「金融機構作業委託他人處理內部作業制度及程序辦法」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本辦法所適用之金融機構，包括票券金融公司","answer":false},{"option":"受委託機構對外不得以金融機構名義辦理受託處理事項","answer":false},{"option":"金融機構之消費性貸款業務，其授信審核之准駁不得委外處理","answer":false},{"option":"金融機構之內部稽核作業得委託其財務簽證會計師辦理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"如發現客戶以偽造身分證於聯行開立第二存款帳戶時，應依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，立即通報下列何單位轉知各金融機構注意？","options":[{"option":"警察局","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"調查局","answer":false},{"option":"財團法人金融聯合徵信中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"金融機構對客戶之交易資訊應有安全管制措施，以免觸犯下列何項法令？","options":[{"option":"公平交易法","answer":false},{"option":"公司法","answer":false},{"option":"破產法","answer":false},{"option":"個人資料保護法","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"銀行擬轉帳不良債權予資產管理公司，資產管理公司於符合一定條件範圍內，銀行可對資產管理公司提供該不良債權之資料，有關資產管理公司之條件及不良債權資料，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"資產管理公司必須確保接觸資料者不會外洩債權資料","answer":false},{"option":"不得移轉之不良債權資料，其型態包括書面及電子檔案","answer":false},{"option":"資產管理公司必須確保接觸資料者不得有其他不當利用之行為","answer":false},{"option":"對銀行債務之履行無法律上義務者之資料，得提供與資產管理公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"為防範駭客入侵竊取資料，有關金融機構連接網際網路電腦系統之資訊通訊安全，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對已公布之電腦系統修補程式應立即安裝以彌補安全漏洞","answer":false},{"option":"內部網路與網際網路應予連結，以增加使用之方便性","answer":true},{"option":"系統預設之密碼應刪除並定期變更","answer":false},{"option":"機密性資料不可於網際網路平台上存放","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"金融機構派員赴證券商辦理收付款項業務，應向主管機關提出申請，申請書件自送達次日起幾日內，主管機關未表示反對者，視為已核准？","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":true},{"option":"十五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"有關金融機構辦理國內信用狀融資業務之作業規範，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"須評估融資必要性","answer":false},{"option":"須確認具有實質交易行為","answer":false},{"option":"須核實匡計借款戶所需額度","answer":false},{"option":"不得以借款戶之關係企業為受益人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"銀行法第三十三條第一項規定：「銀行對其持有實收資本總額百分之五以上之企業，或本行負責人、職員、或主要股東，或對與本行負責人或辦理授信之職員有利害關係者為擔保授信，應有十足擔保，其條件不得優於其他同類授信對象。」下列何者非屬所稱之「授信條件」？","options":[{"option":"提前償還之違約金","answer":true},{"option":"保證人之有無","answer":false},{"option":"貸款期限","answer":false},{"option":"本息償還方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"依「金融機構出售不良債權應注意事項」規定，下列何者非屬所稱金融機構？","options":[{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"資產管理公司","answer":true},{"option":"信用合作社","answer":false},{"option":"信用卡業務機構","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"依「金融機構出售不良債權應注意事項」規定，金融機構應於買賣合約簽訂後幾日內於金管會銀行局金融機構網際網路申報系統申報出售不良債權之資料？","options":[{"option":"3日","answer":false},{"option":"5日","answer":true},{"option":"7日","answer":false},{"option":"9日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"依「信託業營運範圍受益權轉讓限制風險揭露及行銷訂約管理辦法」規定，所稱外國有價證券，下列何者非屬之？","options":[{"option":"外國認股權證","answer":false},{"option":"外國存託憑證","answer":false},{"option":"外國遠期契約","answer":true},{"option":"外國指數股票型基金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"下列何者屬於我國金融體系之外部稽核？","options":[{"option":"法令遵循主管查核","answer":false},{"option":"金融檢查機關查核","answer":true},{"option":"銀行稽核單位查核","answer":false},{"option":"自行查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"為實踐金融監理一元化目標，我國自何時起，金融市場及金融服務業之發展、監督、管理及檢查業務改隸金管會？","options":[{"option":"民國90年7月","answer":false},{"option":"民國91年7月","answer":false},{"option":"民國92年7月","answer":false},{"option":"民國93年7月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"有關金融控股公司及銀行內部控制及稽核制度之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應指派高階主管一人擔任法令遵循主管","answer":false},{"option":"風險控管單位應附屬於業務部門以利內部控管","answer":true},{"option":"內部稽核報告應於查核結束日起二個月內報主管機關","answer":false},{"option":"總稽核應定期考核子公司內部稽核作業之成效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"有關自行查核，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自行查核日期應事先保密","answer":true},{"option":"為增進查核技巧，應由同一人連續查核同一項目","answer":false},{"option":"自行查核所發現之缺失，應由查核人員負責辦理改善","answer":false},{"option":"自行查核發現之缺失，口頭報告自行查核負責人即可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者不是自行查核人員之職責？","options":[{"option":"以獨立超然之態度查核授指定之查核項目","answer":false},{"option":"對自行查核報告所提查核意見之真實性負責","answer":false},{"option":"發現經辦人員有違反法令規章或舞弊失職情事當面予以訓誡","answer":true},{"option":"將自行查核之結果及所發現之缺失事項做成自行查核報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"有關自行查核制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"自行查核係由稽核單位指派非經辦人員辦理查核","answer":true},{"option":"自行查核目的之一，在於及早發現業務經營缺失，使管理階層得以及時補正或改進","answer":false},{"option":"自行查核制度可對意圖舞弊之從業人員產生嚇阻作用","answer":false},{"option":"自行查核得以輔助內部稽核查核頻率之不足","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"銀行每年會計年度終了，應由哪些人員出具內部控制制度聲明書，於提報董(理)事會通過後，揭露於其網站，並辦理公告申報？","options":[{"option":"董(理)事長(主席)、總經理與監察人","answer":false},{"option":"董(理)事長(主席)、監察人、總稽核與總機構法令遵循主管","answer":false},{"option":"董(理)事長(主席)、常務董事、總經理與監察人","answer":false},{"option":"董(理)事長(主席)、總經理、總稽核與總機構法令遵循主管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"有關內部稽核的職能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"從例行查核延伸為諮詢服務","answer":false},{"option":"由「法規導向稽核」轉為「風險導向稽核」","answer":false},{"option":"加強機構內人員與資訊的交流","answer":false},{"option":"保證銀行永續成功經營","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"櫃員結帳後發現現金短少時，應立即報告主管人員，並於當天以下列何種方式處理，以備日後追查？","options":[{"option":"以「臨時存欠」科目列帳","answer":false},{"option":"以「暫付款」科目列帳","answer":false},{"option":"以「其他應付款」科目列帳","answer":false},{"option":"以「其他應收款」科目列帳","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"金融機構收妥之待交換票據金額應存入下列何人帳戶？","options":[{"option":"發票人","answer":false},{"option":"受託人","answer":false},{"option":"提示人","answer":true},{"option":"保證人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"有關空白單據之領用及核發，下列控管程序何者正確？","options":[{"option":"應每週結出庫存數量","answer":false},{"option":"應經常作不定期盤點，並作成紀錄","answer":true},{"option":"為符業務需要，空白存摺應由主管預為簽章","answer":false},{"option":"應將每日領出數以一筆合計數登記於登記簿","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"下列何者得由銀行之會計主管保管？","options":[{"option":"通匯密碼有關資料","answer":true},{"option":"有價證券","answer":false},{"option":"交換票據","answer":false},{"option":"營業時間外，客戶存入之票據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"櫃員與櫃員主任(大出納)間之調撥現金，應填製內部領、繳款憑單，並由何人簽章？","options":[{"option":"櫃員單簽","answer":false},{"option":"大出納單簽","answer":false},{"option":"襄理單簽","answer":false},{"option":"櫃員及大出納均須簽章","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"銀行所收受之破損券幣，應隨時整理並送交下列何者調換？","options":[{"option":"臺灣銀行","answer":true},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"合作金庫銀行","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"定期儲蓄存款逾期轉期續存逾期轉存一年期以上之定期存款時，在最長不逾原存單到期日多久期間內，得自原到期日起息？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"有關可轉帳定期存單逾期提取，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"一律不計付逾期利息","answer":false},{"option":"除到期日非為銀行營業日或發生不可抗力之天然災害無法營業時依存單利率予以補息外，自逾期之日起停止計息","answer":true},{"option":"除到期日非為銀行營業日或發生不可抗力之天然災害無法營業時依牌告活期存款利率予以補息外，自逾期之日起停止計息","answer":false},{"option":"除到期日非為銀行營業日或發生不可抗力之天然災害無法營業時依牌告活期存款利率八折予以補息外，自逾期之日起停止計息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"依規定票據喪失時，其權利人得為止付之通知，並應於提出止付通知後幾日內，向付款人提出已為聲請公示催告之證明？","options":[{"option":"二日","answer":false},{"option":"三日","answer":false},{"option":"四日","answer":false},{"option":"五日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"銀行代為扣繳非中華民國境內居住之個人存戶之利息所得稅款，應於何時將稅款解繳國庫？","options":[{"option":"代扣日次月五日前","answer":false},{"option":"代扣日次月十日前","answer":false},{"option":"代扣日起十日內","answer":true},{"option":"代扣日起一個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"有關辦理支票存款開戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司行號之開戶應予實地查證","answer":false},{"option":"被拒絕往來未經解除者，不得申請開戶","answer":false},{"option":"政府機關、學校、公營事業申請開戶應憑正式公文辦理","answer":false},{"option":"限制行為能力人應經法定代理人同意始得開戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"綜合存款係將下列何者綜合納入一本存摺內？ A.活期性存款 B.定期性存款 C.擔保放款 D.貼現","options":[{"option":"僅A、B、D","answer":false},{"option":"僅B、C、D","answer":false},{"option":"僅A、B、C","answer":true},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"有關印鑑卡之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應由存戶親簽，並經各級人員核章後啟用","answer":false},{"option":"印鑑式樣共幾式憑幾式有效，應填載齊全","answer":false},{"option":"遺失印鑑申請更換，申請書上應親簽原留印鑑","answer":true},{"option":"存戶印鑑不得有塗改重蓋情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"銀行辦理客戶存款開戶時，錄影機所錄攝之影像檔，依現行規定應至少保存多久？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"有關在台無住所之外國人開立新臺幣存款帳戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"開立之新臺幣存款帳戶不限金融機構及戶數","answer":false},{"option":"外國法人應由在台代表人或代理人親自辦理","answer":false},{"option":"辦理本項存款業務之相關資料應按季函報中央銀行","answer":true},{"option":"外國自然人應持合法入境簽證(或戳記)之外國護照或華僑身分証明書親自辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"下列何種公司存入之款項屬「同業存款」？","options":[{"option":"人壽保險公司","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"中華郵政公司","answer":true},{"option":"證券金融公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"辦理國內信用狀融資，憑辦依據之國內信用狀之受益人，下列何者正確？","options":[{"option":"授信戶徵信報告表填載之進貨廠商","answer":true},{"option":"授信戶財務報告表填載之進貨廠商","answer":false},{"option":"授信戶徵信報告表填載之銷貨廠商","answer":false},{"option":"授信戶財務報告表填載之銷貨廠商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"銀行就借款人因國內外商品交易或勞務提供所取得之債權先予墊付，俟借款人收回該項債權時償還墊款之融通方式，係指下列何者？","options":[{"option":"透支","answer":false},{"option":"貼現","answer":false},{"option":"一般營運週轉金貸款","answer":false},{"option":"墊付國內外應收款項","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"銀行徵提倉單為授信擔保品時，下列情況何者有瑕疵？","options":[{"option":"倉單為合法倉庫業者所簽發且非授信戶自身開具者","answer":false},{"option":"設質之倉單背面出質人與讓與人欄，經提供人背書並經倉庫負責人簽章","answer":false},{"option":"倉單之物資已投保足額火險，且以該授信銀行為收益人","answer":false},{"option":"倉單之物資業經辦理信託占有登記者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"有關逾期放款之處理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應迅速行使票據權利及訴追主、從債務人，並聲請處分擔保品","answer":false},{"option":"立即清查主、從債務人可供執行之財產，於必要時依法聲請保全措施","answer":false},{"option":"聲請執行主、從債務人之財產","answer":false},{"option":"再給予借戶機會，不須立即採取任何行動","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"有關授信業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"授信總餘額不得超過核准額度","answer":false},{"option":"授信作業流程圖應懸掛於營業廳","answer":false},{"option":"擔保品需設質者應於撥貸前辦妥相關設質程序","answer":false},{"option":"辦理自用住宅放款，雖已爭取足額擔保，為確保債權，仍應視情況爭取連帶保證人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"協議分期償還之逾期放款，查核其准免列報之條件，下列何者錯誤？","options":[{"option":"中長期放款之分期償還期限最長不得超過30年","answer":false},{"option":"短期放款之分期償還期限最長以殘餘年限之2倍為限","answer":true},{"option":"短期放款每年償還本息在10%以上為原則","answer":false},{"option":"中長期放款於原殘餘年限內，其分期償還之部分不得低於積欠本息30%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"下列何者為民事保全程序？","options":[{"option":"假扣押或假執行","answer":false},{"option":"假扣押或假處分","answer":true},{"option":"假執行或假處分","answer":false},{"option":"聲請參與分配","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"移送中小企業信用保證基金批次保證之案件，授信單位應於授信之翌日起幾個營業日內，逐筆填送「移送信用保證通知單」？","options":[{"option":"三個營業日","answer":false},{"option":"五個營業日","answer":false},{"option":"七個營業日","answer":true},{"option":"十個營業日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"有關貸款資金之撥付，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司名義之借款不可撥入個人帳戶","answer":false},{"option":"建築融資應依照建築個案實際工程進度分批撥貸","answer":false},{"option":"擔保品需設質者，可於撥貸後再辦理相關設質程序","answer":true},{"option":"貸款用途如為購買增資股票，應於撥貸後取得相關證明文件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"有關銀行授信債權之消滅時效期間，下列何者正確？","options":[{"option":"借款本金：十年","answer":false},{"option":"借款利息：十五年","answer":false},{"option":"墊款：十五年","answer":true},{"option":"借款違約金：五年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構放款逾清償期多久未受清償時，即應轉列「催收款項」科目？","options":[{"option":"六個月","answer":true},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"依民法規定，因侵權所生之損害賠償請求權時效期間，自請求權人知有損害及賠償義務人時起，至遲多少年間不行使而消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"銀行受理持臺灣地區入出境許可證或居留證之在臺大陸地區人民每筆結購金額未逾多少美元者，銀行得逕行辦理？","options":[{"option":"10萬美元","answer":true},{"option":"20萬美元","answer":false},{"option":"50萬美元","answer":false},{"option":"100萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"銀行辦理新臺幣與外幣間遠期外匯買賣，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司及個人均得辦理","answer":false},{"option":"應於訂約後交割前徵提相關證明文件","answer":true},{"option":"不得依原價格辦理展期","answer":false},{"option":"每筆逾一百萬美元應報央行外匯局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"開狀銀行接獲信用狀項下單據，如欲拒付時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"拒付之通知書應明確表明拒付之意旨","answer":false},{"option":"拒付通知須敘明單據一切瑕疵及單據正本留候處置或退還提示人","answer":false},{"option":"得徵詢進口商意見，是否拋棄瑕疵之主張","answer":false},{"option":"拒付之理由可由事後之往來交涉電文內再補充","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"依銀行法規定，國內外之外匯指定銀行應於營業場所揭示下列何種貨幣之存款利率？","options":[{"option":"港幣","answer":false},{"option":"紐西蘭幣","answer":false},{"option":"美金","answer":true},{"option":"加幣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"有關銀行業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"非外匯指定銀行不得辦理外匯業務，僅能以代收件方式處理","answer":false},{"option":"本國銀行非經許可，不得在海外開設新臺幣帳戶","answer":false},{"option":"本國銀行可對非居住民辦理新臺幣貸款","answer":true},{"option":"非居住民得以在境內取得之新臺幣資金開設新臺幣帳戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"下列何者不符合內部控制原則？","options":[{"option":"定期盤點庫存票券","answer":false},{"option":"前台交易員兼任後台交割人員","answer":true},{"option":"作廢成交單均予保留並定期銷毀","answer":false},{"option":"空白票券印妥後放置金庫內管理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行投資於國內外各種有價證券之總餘額，除我國政府發行之公債、國庫券、中央銀行可轉帳定期存單、中央銀行儲蓄券外，最多不得超過該銀行所收存款總餘額及金融債券發售額之和之多少百分比？","options":[{"option":"百分之十五","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":true},{"option":"百分之三十","answer":false},{"option":"百分之四十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"銀行與客戶承作債券附條件交易，其約定買回或賣回之期限應不超過下列何者？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於每一公司之股票、新股權利證書及債券換股權利證書之股份總額，至多不得超過該公司已發行股份總數之多少？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"依信託業法規定，信託業應設立信託財產評審委員會，該委員會應每幾個月評審一次，並將審查結果報告董事會？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"信託業有因訴訟、非訟、行政處分或行政爭訟事件，對公司財務或業務有重大影響者，至遲應於事實發生之翌日起幾個營業日內，向主管機關申報並登報或依主管機關指定之方式公告？","options":[{"option":"五個營業日","answer":false},{"option":"四個營業日","answer":false},{"option":"三個營業日","answer":false},{"option":"二個營業日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"辦理集合管理運用帳戶之廣告及促銷活動者，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"可對特定人招募","answer":false},{"option":"不可於媒體宣傳","answer":false},{"option":"不可以類似基金方式募集","answer":false},{"option":"得以「基金」之名稱行銷","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"信託業者應定期作成信託財產目錄及編製收支計算表送交委託人之頻率為何？","options":[{"option":"每月至少一次","answer":false},{"option":"每季至少一次","answer":false},{"option":"每半年至少一次","answer":false},{"option":"每年至少一次","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"依主管機關規定，兼營信託業務之銀行，其董事及監察人至少應各有幾人具備信託專門學識或經驗？","options":[{"option":"一人","answer":true},{"option":"二人","answer":false},{"option":"三人","answer":false},{"option":"四人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務應訂定內線交易及利益衝突之防範機制，下列何者錯誤？","options":[{"option":"員工接受禮品或招待時應申報","answer":false},{"option":"推介商品不得以佣金多寡為考量","answer":false},{"option":"薪酬制度應以佣金多寡為唯一考量","answer":true},{"option":"理財業務人員不得要求期約或收受不當金錢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"銀行向一般客戶提供衍生性金融商品交易服務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"推廣文宣資料應清楚、公平及不誤導客戶","answer":false},{"option":"對商品之可能報酬與風險之揭露，應以衡平且顯著方式表達","answer":false},{"option":"風險預告書應充分揭露各種風險，並將最大風險或損失以粗黑字體標示","answer":false},{"option":"得藉主管機關對衍生性金融商品業務之核准、核備或備查，使客戶認為政府已對該商品提供保證","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務，對於客戶申訴之適當處理程序，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"訂定明確處理投訴之程序","answer":false},{"option":"處理過程均應有書面記錄","answer":false},{"option":"應由業務單位及業務人員直接就所接到之投訴予以處理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"依證券投資顧問事業從業人員行為準則第三條，有關執業行為之原則性規定，財富管理從業人員應於其業務範圍內，注意業務進行與發展，對客戶的要求與疑問適時提出說明，係屬於下列何種原則？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"勤勉原則","answer":true},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"下列何者應在理財業務人員職業道德規範中明訂？","options":[{"option":"內線交易行為之禁止","answer":true},{"option":"薪資與獎酬","answer":false},{"option":"人員資格條件","answer":false},{"option":"升遷制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"票券商賣出短期票券時，與客戶約定於未來某特定日期，依約定價格買回原短期票券，係指下列何種買賣方式？","options":[{"option":"附買回交易(RP)","answer":true},{"option":"附賣回交易(RS)","answer":false},{"option":"買賣斷交易","answer":false},{"option":"平倉交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"證券商辦理有價證券買賣融資融券，對每種證券之融資總金額，最高不得超過其淨值之多少比率？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"有關票券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務人員為安全起見暫時保管客戶之短期票券","answer":true},{"option":"票券商不得將發票人已受拒絕往來處分之商業本票賣予其他客戶","answer":false},{"option":"避免承作證券商買票券提供質押作為其關係人授信擔保品之交易","answer":false},{"option":"對於公司法人所發行之票券避免配合客戶要求安排特定人交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"下列何者為票券商業務人員得從事之行為？","options":[{"option":"接受客戶委託買賣短期票券，同時以自己之計算為買入或賣出之相對行為","answer":false},{"option":"對客戶委託交易事項及職務上所知悉之秘密，未盡保密之責","answer":false},{"option":"未經客戶授權，以其名義辦理開戶、買賣或交割","answer":false},{"option":"依據客戶委託事項及條件，執行短期票券之買賣行為","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"辦理消費金融業務外訪催收時，下列何者有缺失？","options":[{"option":"拍照存證時，確實拍取所須內容","answer":false},{"option":"查看戶內是否有可供執行標的","answer":false},{"option":"盡量利用客戶家中有婚喪喜慶時訪催","answer":true},{"option":"客戶非戶長時，盡量洽請戶長或不動產所有權人作保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"銀行的催收人員在客戶發生延滯後即於第一時間採取必要的措施，此行動屬於下列何項消費金融業務經營成功的要素？","options":[{"option":"完善之信用評分系統","answer":false},{"option":"面對面之授信方式","answer":false},{"option":"強而有力的行銷系統","answer":false},{"option":"催收時機要快","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"依主管機關規定，有關全職學生申請信用卡或現金卡，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"申請現金卡以三家發卡機構為限","answer":false},{"option":"申請信用卡正卡，以三家發卡機構為限","answer":true},{"option":"申請信用卡正卡，每家發卡機構所核發之歸戶額度不得逾新臺幣三萬元","answer":false},{"option":"申請現金卡，除父母同意者外，每家發卡機構首次核給信用額度不得超過新臺幣二萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限三個月至六個月者，發卡機構應至少提列全部墊款金額之多少比率為備抵呆帳？","options":[{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之五十","answer":true},{"option":"百分之八十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"有關「消費者貸款」之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"屬於消費性需要之融資","answer":false},{"option":"應婉拒已貸戶之利害關係人提出申請","answer":true},{"option":"可分為直接授信與間接授信","answer":false},{"option":"俠義之消費金融包含耐久性消費財貸款、消費者信用貸款、信用卡三種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"銀行在辦理消費金融授信審核時，下列何者非屬其評估因素？","options":[{"option":"還款意願","answer":false},{"option":"償債能力","answer":false},{"option":"消費能力","answer":true},{"option":"穩定性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"下列何種情形發生時，信用卡發卡機構應登錄至國際黑名單，並定期持續追蹤？","options":[{"option":"持卡人死亡","answer":false},{"option":"非持卡人本人之用卡時","answer":false},{"option":"非持卡人本人查詢餘額時","answer":false},{"option":"持卡人之卡片停用後，仍有國外消費之請款時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"現金卡之當期應繳付款項超過指定繳款期限多久，應於三個月內將全部墊款金額轉銷為呆帳？","options":[{"option":"九個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"有關消費金融產品，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應定期辦理市場調查，以確認目標市場之風險","answer":false},{"option":"產品定價應以市場需求為導向","answer":false},{"option":"應依據不同的風險程度，設計不同的消費金融產品","answer":false},{"option":"產品行銷原則上採直銷方式，故不應委託行銷公司(Third Party)代為銷售","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，經評估為第四類之授信資產，應以其債權餘額之多少比率提列備抵呆帳及保證責任準備？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":true},{"option":"100%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融業務之產品信用循環(Credit Cycle)？","options":[{"option":"風險控制","answer":false},{"option":"專業訓練","answer":true},{"option":"績效評估","answer":false},{"option":"行銷策略","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"有關信用卡授權控管作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應加強人員熟悉錄音系統操作技巧","answer":false},{"option":"錄音系統應列入每日檢查項目","answer":false},{"option":"授權單位應電話錄音記錄所有授權交易情況","answer":false},{"option":"風險管理人員應抽樣核對持卡人限額限次資料更正記錄日報表","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"金融機構提供電子轉帳交易時，其安全機制若不具備「無法否認傳遞訊息」及「無法否認接收訊息」之功能，則其使用之對稱性加解密系統的金鑰長度，依規定不得小於多少位元？","options":[{"option":"32位元","answer":false},{"option":"64位元","answer":false},{"option":"128位元","answer":true},{"option":"256位元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"對銀行而言，下列何種支付工具之風險最高？","options":[{"option":"信用卡","answer":true},{"option":"電子錢包","answer":false},{"option":"現金儲值卡","answer":false},{"option":"一般金融卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"有關銀行辦理授信延滯戶之存款圈存、抵銷作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存款抵銷係最簡易之債權回收途經","answer":false},{"option":"本行持卡人存款遭其他債權人聲請法院扣押時，本行必須主張債權抵銷","answer":false},{"option":"圈存金額小於存款金額時，應以存款金額辦理圈存","answer":true},{"option":"客戶遭受加速條款處分而喪失期限利益者，為辦理存款圈存、抵銷之時機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"有關資訊系統防火牆及路由器之設定管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"設定之內容應留存書面文件備查","answer":false},{"option":"對非法入侵防火牆之事件，應每月彙整處理並留存紀錄","answer":true},{"option":"設定內容之變更，經申請並評估其妥適性後，始准由專人予以變更","answer":false},{"option":"應依不同功能、不同地域或不同使用者設定不同之網域，以利控管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"有關電腦化產生之風險，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"傳輸線路的隱密性是遏止離線風險的唯一有效方法","answer":true},{"option":"電腦中心之電腦硬體及線路可能遭受天然災害或人為破壞","answer":false},{"option":"電腦硬體之定期維護或例行檢查可降低機器故障的風險","answer":false},{"option":"設計不良的資料庫可能降低系統績效或損及資料庫的正確性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"有關主機操作及作業處理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"控制台及週邊設備僅限程式設計人員使用","answer":true},{"option":"例行作業應依預定排程處理","answer":false},{"option":"操作發生異常狀況應予記錄","answer":false},{"option":"電腦作業系統運作紀錄或控制台操作紀錄應保存適當期間","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"有關銀行辦理衍生性金融商品業務之基本資格規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"銀行自有資本與風險性資產比率需符合銀行法規定標準","answer":false},{"option":"銀行無備抵呆帳提列不足之情事","answer":false},{"option":"銀行申請日上一季底逾放比率為百分之三以下","answer":false},{"option":"銀行申請日上一季底放款覆蓋率為百分之一以上","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"銀行已取得辦理衍生性金融商品業務之核准者，除負面表列之商品外，得開辦各種衍生性金融商品及其商品之組合，並需於開辦後幾日內，檢附商品特性說明書等資料報金管會備查？","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"有關衍生性金融商品之風險管理機制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"承擔風險應在銀行容許承受之範圍","answer":false},{"option":"應由交易部主管負責檢視風險管理系統之適當性","answer":true},{"option":"由獨立於交易部分以外之風險管理單位執行風險辨識工作","answer":false},{"option":"定期向高階管理階層報告部位風險及評價損益","answer":false}],"remark":""}